[司馬昭之心] 李家超:移交逃犯修例只對台灣是頭痛醫頭

對於民主派議員建議，移交逃犯條例的修訂只針對台灣，保安局局長李家超表示，這是頭痛醫頭、腳痛醫腳，強調修例不只是處理去年的殺人案，有必要堵塞法例漏洞，以免日後一旦再有在其他地方犯案的人士潛伏香港，威脅市民安全。

立法會保安事務委員會討論當局建議的移交逃犯新安排，民主派議員表示，對內地司法制度欠缺信心，擔心打開缺口，方便身在香港、被內地視為疑犯的人，可被移送到內地。

李家超指出，有超過17萬港人在內地工作，如果大家都擔心內地司法制度，相信不會有那麼多人到內地，而內地已經與55個地方簽訂引渡協議，並與64個地方達成刑事事宜司法合作，特區政府一直有與內地當局商討移交逃犯的長期協議，從來沒有放棄。

有750萬-17萬港人不到中國工作

代表733萬人不信中國司法制度

襯大劉未走？